Eén vaderlijke soort uit voorzorg had hij genomen om ervoor te zorgen dat ik een metgezel had.
Zonder eerder met mij communiceerde, had hij, in samenwerking met Elizabeth, regelde dat Clerval bij mij in Strasburgh zou komen.
Dit interfereerde met de eenzaamheid die ik begeerde voor de vervolging van mijn taak; maar toch bij de aanvang van mijn reis kon de aanwezigheid van mijn vriend op geen enkele manier zijn een belemmering, en waarlijk verheugde ik me dat ik dus velen zou worden gered urenlange eenzame, gekmakende reflectie.
Neen, Henry kan ertussen staan ik en het binnendringen van mijn vijand.
Als ik alleen was, zou hij soms niet zijn afkeurende aanwezigheid op mij afdwingen om me aan mijn taak of aan te herinneren nadenken over de voortgang ervan?
Voor Engeland was ik daarom gebonden en het werd begrepen dat mijn verbintenis met Elizabeth zou onmiddellijk na mijn terugkeer moeten plaatsvinden.
Mijn vaders leeftijd maakte hem extreem wars van uitstel.
Voor mezelf was er een beloning Ik beloofde mezelf van mijn verafschuwde inspanningen - een troost voor mijn ongeëvenaard lijden; het was het vooruitzicht van die dag dat, vrijgesteld van mijn ellendige slavernij, zou ik Elizabeth kunnen beweren en vergeet het verleden in mijn eenwording met haar.
Ik heb nu regelingen getroffen voor mijn reis, maar een gevoel achtervolgde me die me vervulden met angst en opwinding.
Tijdens mijn afwezigheid zou ik dat moeten doen laat mijn vrienden zich niet bewust van het bestaan ​​van hun vijand en onbeschermd van zijn aanvallen, verbitterd zoals hij misschien door de mijne is vertrek.
